









Q1: Look at this series: F2, __, D8, C16, B32, ... What number should fill the blank?

(A) A16
(B) G4
(C) E4
(D) E3


The Answer is C.

Q2: Look at this series: 664, 332, 340, 170, ____, 89, ... What number should fill the blank?

(A) 85
(B) 97
(C) 109
(D) 178


The Answer is D.

Q3: Arrange the following words according to the dictionary.
1. Intricate 2. Interview 3. Intransigent 4. Interrogation 5. Intravenous 

(A) 2,4,5,3,1
(B) 5,3,1,2,4
(C) 4,2,3,5,1
(D) 3,5,2,1,4

The Answer is C.

Q4: How many can meaningful words be obtained using the letters of the word IDET, where each letter should be used only once in a word?

(A) Not any
(B) One
(C) Two
(D) More then two

The Answer is D.


Q5: Which of the following words cannot be made from "EXEMPLIFICATION"?

(A) FIXATION
(B) EXAMPLE
(C) AXE
(D) EXTRA

The Answer is D.


Q6: SCD, TEF, UGH, ____, WKL

(A) CMN
(B) UJI
(C) VIJ
(D) IJT

The Answer is C.


Q7: In a deck of 52 cards, what is the probability of getting a face card?

(A) 4/13
(B) 3/13
(C) 2/13
(D) 5/13


The Answer is B.

Q8: A triangle have base of 10 cm and height of 5 cm, What is the area of triangle?

(A) 20 sq. cm
(B) 25 sq. cm
(C) 30 sq. cm
(D) 35 sq. cm


The Answer is B.

Q9: If a car travels 50 miles in 1 hour, how far does it travel in 3 hours?**
(A) 100 miles
(B) 150 miles
(C) 200 miles
(D) 250 miles


The Answer is B.


Q10: Look at this series: 31, 29, 24, 22, 17, ... What number should come next?

(A) 15
(B) 14
(C) 13
(D) 12

The Answer is A.


Q11: Look at this series: 201, 202, 204, 207, ... What number should come next?

(A) 205
(B) 208
(C) 210
(D) 211

The Answer is D.


Q12: 42 40 38 35 33 31 28 ... What number should come next?

(A) 25 22
(B) 26 23
(C) 26 24
(D) 25 23

The Answer is C.


Q13: 5 25 625 3125 ... What number should come next?

(A) 15225
(B) 15625
(C) 15725
(D) 15425

The Answer is B.


Q14: 2 2 6 14 30 ... What number should come next?

(A) 62
(B) 64
(C) 60
(D) 54

The Answer is A.


Q15: 1 1 4 27 ____ 3125 46656. What number should come next?

(A) 182
(B) 256
(C) 576
(D) 225

The Answer is B.


Q16: 2 3 5 7 11 13 17 19 23 ___. What number should come next?

(A) 29
(B) 31
(C) 27
(D) 35

The Answer is A.


Q17: To correct the given equation, which two symbols have to be interchanged?
(9 + 8)/(4 x 15 - 6) = 5.13

(A) - and +
(B) + and x
(C) / and +
(D) / and x

The Answer is D.

Q18: If '+' means 'x' and '/' means '-' then what is the value of 82 / 12 + 2 x 20 - 5?

(A) -92
(B)  112
(C) -403
(D) -115

The Answer is C.


Q19: Which of the following statements is used to allocate memory dynamically in C++?

(A) malloc()  
(B) new  
(C) Delete  
(D) create  


The Answer is B.

Q20: What is the probablity of getting a prime number from first 100 natural numbers?

(A) 1/4 or 0.25
(B) 27/100 or 0.27
(C) 6/25 or 0.24
(D) 2/5 or 0.2


The Answer is A.

Q21: Which of the following statements about constructor is true?

(A)Constructors can have return types.
(B) A class can have multiple constructors with different parameters.
(C) Constructors cannot be overloaded.
(D) Constructors are called explicitly.


The Answer is B.

Q22: Which of the following is a valid identifier in C++?

(A) 1stVariable
(B) variable-name
(C) variable_name
(D) variable name


The Answer is C.

Q23: What will be the output of the following c++ statements?
    int a = 5;
    cout << ++a + a++ << endl;
(A) 11
(B) 12
(C) 10
(D) Compilation error

The Answer is B.

Q24: What is the purpose of the 'virtual' keyword in C++?
    -
(A) To declare a variable
(B) To define a constant
(C) To enable polymorphism
(D) To create a template


The Answer is C.

Q25: What is the output of the following c++ statements?
    int x = 5;
    cout << x++ << " " << ++x;
(A) 5 7  
(B) 5 6  
(C) 6 7  
(D) 6 6  

The Answer is A.

Q26: Which of the following is true about function overloading?

(A) Function overloading requires that all functions have different names.  
(B) Function overloading allows functions to have the same name but different parameters.  
(C) Function overloading is not allowed in C++.  
(D) Function overloading only works with constructors.  


The Answer is B.

Q27: What will happen if you try to access an element outside the bounds of an array in C++?

(A) The program will crash.  
(B) It will throw an exception.    
(C) It will return a random value. 
(D) It will print an error message.  


The Answer is C.

Q28: What does the public access specifier do? 

(A) Restricts access to the class
(B) Allows access from outside the class
(C) Allows access only to derived classes
(D) Denies access to derived classes


The Answer is B.

Q29: What is the incorrect syntax to declare a user defined function in C++?

(A) int function(int a,float b);
(B) float func(float p);
(C) void main();
(D) int myfunc();


The Answer is C.

Q30:In C++, which of the following keywords is used to handle exceptions?

(A) try  
(B) catch  
(C) throw  
(D) All of the above  


The Answer is D.
